「炒股撚」兩年時間，由7x萬上6xx萬之你問我答

求懶人包

咁懶，不如過大海買大細

貼交易記錄

咩asset 咩sector? 每日用幾多時間?

炒啲咩

點炒？

你玩開咩?
宜加又主力咩投資?

炒咩

點有7x萬，又係本多終勝

BIG SHORT?

肺炎冇蝕番d？

留名學野

港股美股都有，基本上開市到收市 都睇住

分分鐘就係肺炎先有咁多

主要正股，期權佔好少部份。

[罷買黑心藍絲]KKDAY逆市鐵飯碗?! 與員工度時艱 未擬裁員？

勁喎，咁你正股大約主力買左咩呀?

大學畢業，肯儲，每月1-2萬，五至八年已經儲到筆數

買咩先

靠肺炎賺咗近1倍

唔好攞D特例出黎導鳩人啦

有咩心得

記錄，唔係balance

正常人點草到1-2萬/月

長線定短線投資

分亨下心得姐，中間運氣都好緊要

係非正常人 e.g. 低技術低學歷
先至一個月連一兩萬都儲唔到

會計又好 土木工程又好 教育又好 CS又好
基本上兩三年已經一定上到25K以上

近期仲入唔入

學到野，多謝秘訣

離地到

之前買7500？

有冇no.

收唔收徒弟

美股我有玩三倍道指， 不過好驚吓

樓主有冇打算收山一炮過買樓收租退休？

你條仆街係咪 成日俄鋁版出現個個 馬化雲？

唔係 你認錯人
你都有買俄妹？！

真係on9 住都用你萬幾蚊 坐車食飯上網 水電煤全部唔洗錢咁 懷疑老豆老母俾哂錢

每日短炒 定係 長揸 ？

美股？ 說好的股joy都未入市😂😂

姐係點呢？係咪想講 : 我依輪都賺夠，真係想俾人賺下？

未結婚都儲唔到錢好應該要檢討下自己

挑咪又係低買高賣呢啲屎木竹大你俾六球我半日同你滾上去八億啦

利申身家五百億但上唔到times封面無人知

唔定，短可以開市買，收市賣。通常幾星期至幾個月不等。除咗基本面外，亦主要睇圖睇走勢去決定買賣點。

你連每個月儲1至2萬都叫晒春，咁真係好難溝通。

Yes, 由1.9 炒到去4 個幾

巴打由7x萬就開始全職炒?

而家俄妹2.6左右點睇前景

炒埋呢輪股災先

點睇期油？

暫時都係短炒波幅。
前景就緊係睇好，佢基本面唔差。

短期睇淡，見一大班人衝入去都谷唔上個股價。

其實我就係嗰個馬化雲
揸左好耐

原來你條仆街燈神，每次見你發偉論都好撚驚

唉 均價3.7x
幾時先返家鄉

比70萬你兩年上到600先講

No, 近兩個月home office 先全職炒

對於 3 ,66 , 386
有咩睇法？

你唔係都係早期個批咩，點解均價會3.7

有無心得分享

呢三隻我短期都唔會買

賺得最多係邊幾隻

留名學嘢

港股
486 俄鋁
1833 平安好醫生

美股
Tesla
Beyond Meat
Cemi
Moderna

1833 真係勁，依家110，幾錢買同放？

有冇買callput牛熊？

2342 有無睇法

25-35既人搵到20kup既人有幾多?

儲1-2萬呀，唔係搵1-2萬呀，係每月凸1-2萬呀
儲兩萬係咪唔俾家用定俾兩三千食屋企住屋企呀
讀到大學唔洗還大學條數呀，定又係屋企俾
後生細仔唔洗買野，換電腦、電話衫褲又係錢，定又係屋企俾
宜家無錢果班就係個個月淨返果D都唔好意思叫積蓄
十幾廿歲自己都未夠洗就要幫補家用
睇到月儲1-2萬已經可以唔洗睇呢個post

以我做IT 呢行，其實好多畢業兩年已經20K up, 做多幾年升埋SA 都最小40K or 50K up

咁咪儲七萬上六十萬 唔識儲錢既人好老實就唔適合炒股 又唔夠定力又唔識幫自己規劃

強貼留名

期貨輸錢好多時都係無錢守
而本大先可以響股票搵到可觀既錢
本金係好重要
70萬上600萬絕對比7萬上60萬容易
所以如果唔係同一資本
咩心得對老散黎講都係無參考價值

有買過，輸多贏小，已戒

工程撚表示15年grad
入職22k
17年轉左工 30k
岩岩轉第二份工 45k
做撚到狗咁

會睇咩指標決定買賣點？

有無玩algo trade？

呢ROUND 肺炎樓主嘅操作係點, 可以賺到Double?

希賜教下

係 樓豬只不過好彩中左下頭獎100都有兩個賺錢

入職都咁高人工

個期見肺炎開始係外國爆，鬼佬又無乜防護意識，道指既成交量同指數出現背馳，指數轉跌勢之下，成交量一日比一日高，突然有一日跌咗成千點，我於是清空晒d股，隔一兩日就好似出現第一次熔斷，執返身彩。

個陣思路係，疫情爆發，醫藥股好大機會炒高，之後開始留意醫藥股，睇下邊隻股同今次疫情有直接關係，個陣不斷睇新聞揾醫藥股組合，諗住大包圍，診斷股揾一隻，疫苗股揾一隻，特效藥股一隻，最後揾咗醫藥組合（診斷CEMI+特效藥GILD+疫苗MRNA），見呢三隻有一日都出現咗異動，咁我就係佢哋整固之後就買，咁好彩呢三隻都爆上咗，除咗GILD，其他暫時都倍升咗。

其中一日，道指跌穿到萬八左右，同埋個陣大跌都有個pattern , 就係大跌之後，第二日一定爆升返小小，咁啱特朗譜又話無上限QE，又話呢d企業無做錯，一定會撐呢d企業咁話, 於是膽粗粗撈底（我一般唔會撈底）一d 跌到好殘既股，包括波音，嘉年華郵輪，Uber , OXY 等，每樣買一d, 結果狗屎運，隔兩三日，差唔多隻隻都50% up.

總括一句，4成運氣，3成膽量，3成眼光。

某程度上都同意

巴打真心好勁！

我當你比5k家用 係街食飯3k 搭車500
你大學畢業點都有15k掛 1個月都儲到6.5k
8年就有620k 仲未計你加人工同埋bonus/double pay
你話無娛樂咪拎份bonus/double pay去旅行/買野囉
但到時又話去asia好悶要去europe
買衫又話uniqlo cheap要d靚牌子
apple出新電話又話好正好多功能要換
其實儲唔儲到錢係自己揀

有用孖展

（孖展要好小心，之前升市長期借足，依家都控制係資產25%左右）

sqqq...

個市幾時先肯熊3

基本上 睇新聞，趨勢，配合KDJ, MACD，移動平均線，交易量 做參考。

無

十倍都冇出咩聲

唔識分呢d, 個人覺得無乜意義，跟勢走

等十倍我再出post

幾年前我一早十倍係舊登出左POST

幾年前無乜風浪都十倍，真心勁

知你叻喇股神
介紹幾隻黎玩下

近期既可以睇下：
美股 BioNTech （高風險），
利申：48入咗，45止蝕，現價：47.75，
建議下星期上返50可以考慮

港股2588
利申：53 入咗，47.5 止蝕，現價：52.1
建議下星期穿返53 可以入，跌唔穿47.5 都可以考慮下

Btw, 輸贏自理，仆街唔好喊

有無準則話hold到幾時/賺幾多放？入過波音但信念唔夠太多noise，12x平手就走咗

多數點揀股？

呢位巴打講得啱呀
#12條傻閪每個月都儲唔到錢入嚟笑鳩人本多終勝
Ive都讀唔到做緊廢人？定係讀到U但係非專科
再唔係畀你讀到專科但係冇儲蓄習慣？

樓主呢個case真係完全冇位畀你呢啲死傻閪入
到左60歲當樓主幾層樓收租環遊世界既時候
你呢啲垃圾坐喺公屋屋邨樓下等死啦柒頭

70萬都話離地不如話出黎做野一段時間都儲唔錢係你廢？
財經台班月球人又唔見你走去話佢地離地

Btw樓主眼光真係好再加上操作

仲買航空租賃唔驚咩

有無孖展？

樓主有咩止賺止蝕嘅心得可唔可以講多啲
賺嘅時候貪心搞到乜都冇
蝕嘅時候唔唔知幾時走
新手

lm

兩年前已經放棄左返工？？

用左幾耐時間

呢個好睇個人sense，同對隻股既信心，有時我會睇圖，有時我會睇新聞消息。

我會set 止蝕或離場價，但唔太set 目標價，除非隻股短期升到好誇，咁我就會放小小 chok 下波幅

通常強勢既股，都會一波高過一波，如果佢到達高位，無乜力上，試咗好多某一個高位落返嚟，咁我就會考慮放一部份，如果跌穿上一個波浪底，或者跌穿咗我心目中價位，我會再減一大部份，或者我見個勢轉咗，我都會放晒佢。或者見佢整固完，仲有力上，我都會高追力小小。

另外，如果壞消息或新聞，我覺得個新聞5050，我考證完或者思考完，覺得個新聞係一個重大賣出理由，我都會放一大部份或清倉。

Btw, 所有入手既，前題基本面一定要好。

睇得出你食呢行飯 希望你第時會manage 到fund

利害利害 巴打點睇後市 會唔會有機會插多棍大 除左疫情仲有美國企業債同無限QE副作用未爆

Lm

讀到U唔係讀埋D垃圾科
真係求其出來做二三年都有25k
25k儲10k容咩易
唔明有幾離地

買2588 主要係
1）佢基本面好
2）佢圖表靚，似轉緊勢，最近一兩既價突破咗上一次高位，價同量都有
3）佢今年既飛機差唔多租晒咁滯，今年d航空公司有無賺，筆租金佢都係要收架啦
4）佢呢段時間仲同航空公司買飛機，然後租返俾佢，我判斷係 間航空公司唔掂，要同佢科水，飛機仲唔係打折咁買
5）佢母公司係中銀，唔驚無融資能力

假設以上鳩up 錯咗，我咪47.5 蝕小小離場囉

厲害 我都努力研究緊 加油大家

2588早你一個月買 而家均價3字頭
希望唔好沉船 呢隻野收緊7里息都唔錯

點樣開始學炒股票
每次會擺幾多錢係隻股票到

兩年9倍，已經夠資格開post.

十倍 哦

一命二運，非技術，係運氣。
仲要呢兩三年大浪，我咁啱係浪底 跟個趨上。係浪頂應該就IFC 見我，所以我依家都開始偏保守小小。

運氣當然係佔大多數 唔好心雄亂黎

好多人會因為咁 一鋪清袋 應該拎610萬買層樓收租 再用番80萬炒番試600幾萬 果80萬高風險都唔緊要輸左就算？

點睇財經台有人唔識你

唔識 想試下 如果細你十倍係咪都做到你個效果 我指齋計 唔計技術

7上60

咁樣最保守 唔會輸 但如果你覺得6百萬可以變6千萬 你唔洗理我

樓主有冇唸住買樓?

巴打，想請教你點分配成本？
你個case本金70萬，係唔係次次都會買哂70萬？定會唔會話留幾多資金做下手準備？

成個po你同#12兩個留言最撚on9
一個就話本多終勝
70萬有幾多呀 就算你有70萬你上唔上到200萬都成問題
而你個傻閪仲on9 住屋企交小小家用有幾難儲呀
我單身搵22k一個月都儲15k up啦

去到一定數字最好唔用孖展/用少許孖展，保存資產比較重要，我識位朋友六十萬炒到十億，其實一年target 1倍，十一二年就可以。

咁傳奇

.....

隔離post 講到個個都四皮起跳， 閑閑地十萬8萬喎

點睇9988係咪教係長揸？
204入左3手 唔知點部署
想等佢跌到落190再溝

你連多七年double, 都有7.6億

一年一倍就易姐
10年年年一倍難到PK wo

我依家係全倉+25%孖展

9988 係長揸型，我都幫我媽180-200 區間 買咗一大半

平均一隻股佔全倉注碼幾多
全注最多落幾多
會唔會止蝕

連續十年都可以double 真係好痴線

一定易過去澳門賭

好睇我睇好邊隻股票或版塊
我依家港股持倉
醫藥股 佔咗50%

美股就80%都係醫藥同疫苗股

明白
短炒有咩港股好

會唔會買SAAS同eCommerce?

有諗過下，但想炒多一排先，資產跌返落600可能就離場一大部份買樓

金額越大，諗既嘢多咗，倍升既機會正常越細。

樓望今年幾歲？

短炒真係唔好信No., 會仆值。

36

香港大把人仲同緊供斷層樓既兩老住
層樓遲早都會轉俾自己
公屋仔唔會明

好勁

有睇過，都會參考下。VCP 相對會穩陣小小。依家隻隻都跌到咁殘既市未必適合。

有冇推介股？

疫苗我只睇三間龍頭

邊3間？

無，價位成日變，今日個位靚，聽日就未必靚。
就算隻股靚，價位入得唔靚都可以輸。

跌到咁殘可能要睇多一兩個區先

美股
MRNA
BIONTECH

CUREVAC(好似無美股買）

會，有幫阿媽長揸9988。

我咁問係我好快面對類似既處境
攞左舊本金做首期就冇股本 (就算借盡都唔敢話攞淨返舊錢做咩中風險既投資, 驚失業供唔起)
到時只能被動地靠出糧 (變左好依賴份工)

我三年時間由15變3球半，靠牛熊同ig，正期就一時時

小心呀巴打，急買樓就唔好入股市。

我自己揸好多SE,樓主可以留意下，東南亞騰訊加阿里

通常睇咩指標？

騰訊大股東

2年注入多左600萬

堅呀呢隻，以前睇過，揾唔到位入

其實 呢張圖好難整咩

我$35入，一直加

樓主一開始點樣學炒股？
我都想學但唔知點入手

呢隻我都有留意，但暫時未有位入，買左其他超強勢股

仲有mud 強勢股分享下？

理論上我唔駛同你交代既，不過見你覆得咁乞人憎就show 多小小收你皮

好勁 留名

暫時未知，等多幾年應該驗證到

請問呢間係咪IB？

想問下樓主之前同而家係咪都係用同一平台買美股?

富途

剩係MRNA都用咗1m本喎，點會係7x萬

堅揪

富途上年開始用

自己追下紀錄喇

西油我都有貨 師兄幾多走好？

咁囂張？ 兄弟做嘢

@媽咪麵

我知錯了，面神麻煩縮返入去

新手想學投資 應該點入門好

DIS睇幾多

我都唔知，佢穿13蚊我就放棄架啦

富途孖展戶口息收幾多？

好似4.幾 接近5%

呢隻我諗住長擺，未有目標價

唔係化一齊等30蚊啦 13蚊

咁請問埋美港股點收費？

Gild 29.幾買 想請問係幾時買

呢個均價嚟，我六十幾個陣買, 前兩日 放咗好多 咪變咗29

樓主平時睇咩新聞 同埋岩岩接觸可以做d咩？

睇券商收費表

經濟咁差，但個市日日升，點睇？

巴打好似做IT?, 仲有無番工?定全職

Ching 可唔可以分享下take profit技巧
好多時我揾到好買點， 但係好容易震咗出嚟

講真
財經台成班連登都係咁嘅思維，無咩特別

BYND點睇?
呢排彈左好多

邊撚個俾負評，36得罪你咩依家

反常既市，唔可以用正常思維諗。睇個股為主。

（BTW, 第六感覺得遲下會震返落去)

本身係做咩？？
月薪係幾多？？
用左幾耐先儲夠70萬？？
用70萬全買正股，沒有其他工具？

有全職

好難，set 好個離場價，唔好成日睇住個市

仲好睇好

波音同嘉年華郵輪我都一直觀望緊
但對郵輪有少少動搖
雖然佢本身資金好似都幾雄厚
但始終唔知幾時先會興旺返
唔知有冇諗錯
利申 新手 有錯細力啲屌

Fresh grad 完用咗5-6年左右
有買下期權咁，唔點賺

唔洗把口咁有血既 支持貼圖證明自己

問得就同中number降無分別
幾時升幾時賣都要好似婆仔咁問下人

樓主通常點分配資金?
會唔會話留幾成做cashflow咁

樓主我諗我係少數明白樓主既人
想問吓E家平均一日做幾多個trade, 開頭每注stop loss大概幾錢
同埋一開頭70上一百萬果陣係咪好勤力trade

利申:剛開始明白咩叫 "trading" , 呢家仲係新手練習緊
一晚做十個trade, 每次stop loss 20蚊, 呢家win rate 都有7成,
係咪時侯加大注碼?

炒美股睇開咩網?
隔山買牛真係好難

屌我都係
哭𠹌左，諗緊放唔放

其實我唔太支持買弱勢或撈底股，因為你永遠唔知道市既氣氛幾時轉向，就算氣氛轉，你買既嘢仲挨唔挨到氣氛好既時候，同賭錢大細無乜分別。賭啱咪倍升，賭輸咪分分鐘蟹你十年八年都無得翻身。

我個陣買係好多因素加埋令我覺得短期反彈既機會大先買。依家揸緊隻OXY我都係短期炒下波幅，穿支持位我都走。

當然，你睇幾年年後，唔等錢駛，又唔介意輸時間值或被蟹，咪買一隻無乜機會破產既搏下。

原油期貨個幾星期前幾多人撈底，結果

樓主每個禮拜用幾多時間鑽研個市場走勢？

我諗佢賺最多既一定唔係day trade
賺最多果幾隻成都渣左至少1年以上
唔好信day trade可以發達

LM

我真係唔識估值

當然會，要生活架嘛

咁我都同意既, 睇得準渣得耐可以食成個浪
但day trade 做得多我估都可以搵唔少

樓主有冇跟人學 ? 定係自學 ? 同左幾耐時間先開始穩賺 ?

lm學野

好睇自己pattern, 我自己好少同一隻股trade 得咁密，除非個日自己個心係拎小小錢玩下波幅。
我自己stop loss 睇波浪段 ，配合個期d 新聞消息，無固定。

唔好成日睇住個隻股升升跌跌我覺得反而仲好。

同意

多1000個人跟你買對你有冇幫助？

覺唔覺得美股仲會黎多次大浪

我都係上網睇YouTube 同埋 同身邊 我認為識既人討論下咁 , 以前有買過d 19 股票書講d 老千點造市或者d 股票教學，都唔太記得個名。

其實我都未覺自己係穩賺。只不過係so far 自己咁既方法好似呢兩年都叫賺（當然加埋運）。

我應該一世都學唔到，成日買完就跌，放完就升，so far都無賺過錢

想問下樓主day trade會risk幾多%
同埋每trade有冇target 贏幾多?

提外話
我bioNtect走得好靚

同中學生好難討論呢啲

頭2頁d回覆真係
人地講緊一個月儲10-20k 講到人地講緊一個月儲10萬20萬咁離地咁
讀得大學出黎既 做返4，5年最基本都有30k一個月啦，唔係下下講醫生律師，仲有大把專業工或者做返高少少既職位都有啦
如果你做左幾年仲係搵緊皮幾 與其係度話人 不如檢討下自己呢幾年有無develop過自己既技能 有無係自己事業上努力過 定係而家做緊既位根本仲係任何一個Fresh grad入黎專心學一個月都做到自己做緊既野

大把跑數工 40都有啦

樓主請回應

年利率計其實好少啫

畢業出黎做幾年野都儲到一兩萬啦每個月

拎張大學平均出來先講啦

樓主通常用咩方法搵股

其實呢啲先係非正常人

其實樓主都已經算好謙
都可以比人jer

即係果75%人都係非正常人

好sad

巴打點計止蝕價

想問樓主平時用咩方法＆平台做選股
見樓主你講MRNA再去睇張圖靚到
超級績效之鬼成日覺得選股要做極大量功課，無從入手
玩正股入市位，止蝕位，離場位都無你一開始搵啱隻股咁難

巴打分享吓點計目標價出黎

KDJ你會set咩參數黎睇？

2年賺880%

用mud program 各位？

唔止玩正股？

根本係股神

可以點搵出來？

慨然有自己一套嘅股票市場分析令到財富增值咁快。點解咁快就想金牌洗手買層樓就算，唔繼續買賣股票呢？

個post 既新手指數己經爆頂
準備幾個月後又一堆喊曬口開post 話輸身家😂😂

無可否認樓主超勁
但咁易做到既，真係無人會返工

睇你啲買入價唔似幾星期至幾個月...

It u grad 有料正路4年內50k 唔係難事
Ibank 一入就70-80k tim

d 醫藥股carry 曬
等多十年都唔知再有冇呢個機會

但現實有90%就係好多識小小
有筆錢就ff 自己係股神😂😂
最後比大戶撚到損手爛腳斬手指

Gild幾時去過29...

人地上面講左

富途好似賺左錢會扣落個成本價到

讀得大學出黎既 做返4，5年最基本都有30k一個月啦
Sorry 我無

我都覺得transportation 相關既屌唔過

巴打而家仲有冇返工？
點睇同你差唔多年齡仲係度捱緊既人

Gild呢排壞消息出都跌唔穿76
我睇佢會升返啲

你放6球係牛牛?

大把香港人係咁啦

醫藥股好難玩
Phase 3 唔包出靚results

過去成績不代表將來。大把人賺到X倍唔放又低番落去....最好就抽走5M買樓，剩低1M再炒上去，輸晒都唔肉痛

依家點睇平安好醫生 阿里健康
追唔追得過

樓主好勁
自問投資唔夠膽太risky
只會月供ETF
唔會發達，但瞓得安心

點解唔買大頭菜？

睇你個留言 我笑撚左

今日高位 明日低位
再唔上車冇機會

真心覺得樓主好勁又肯分享
自己grad左兩年人工唔高又學人玩股票點知損手爛腳 搞到戶口錢keep住得兩三萬
黎緊應該決定慢慢儲錢 遲啲先入市
會繼續追你既post學多啲野
對於我呢啲新手你會唔會有咩suggestions?
應該要點樣慢慢開始好？
知道打死一世牛工唔會發到大達 真心賜教
祝巴打贏多啲

個時點揀中呢幾隻出黎？
睇中之後 除左基本面仲有咩方面去研究？

請教一下你會唔會購入果陣就Set止蝕？通常點set?

留名

師兄IG係咪講緊玩CFD果個？

BYND如果宜家入點睇？
NFLX好似都有VCP形態，但係出完財報跌，有咩睇法？

有，
一齊捱。帳面數字，生活方式不變。

好少day trade. 自己day trade 唔係好賺到錢。

自己day trade都係拎好小錢玩下波幅。如果一心諗住day trade 玩既話，賺蝕都盡量一兩日內走，除非跟手有好消息或成交量有異動。So far 自己day trade 除咗消磨時間，實質無乜盈利貢獻

無回應，因為我未賺夠

係叻嘅，不過係香港六佰萬真心做唔到啲乜⋯

黎緊咩行業係你心水？

揾自己個pattern , 唔同性質既股票 我都會set 唔同既離場價，好難講。基本面好，前景好或個勢好既，我會容忍度高d.

以我上面講既2588 為例，因為我用波浪段同突破位去決定入市，所以我用上次既個浪底附近個位去決定佢個止蝕位。

或者以BioNTech, 基本我用上次個爆升起點做止蝕位。加上留意咗佢一段時間，基本上，都大概感受到有無人係咩人搶或沽佢d 股票。

揀股原則係咩 用咩判斷幾時入市 有冇孖展過 兩年多八倍幾我估應該有玩好多高風險野？撞啱走向

清過倉，呢堆最長唔過3個月。顯示個d係重新入市後既 均價嚟。

運氣都佔一大部份。

唔係掛

遇啱 中美貿戰同世紀疫症，我諗自己呢世都未必複製到。

我目標價睇走勢，圖表同新聞，真係日日唔同

連燈仔太多僧人富貴
樓主係勁
不過各位都想炒股賺錢新手 真係學多點先再入市場

巴打覺得仲會唔會有熊三
科技股隻隻都就突破前頂

Tesla咩位入？

我主要新聞，版塊行先，揾d 有代表性既企業出嚟，然後先睇圖表。

以我買21蚊開始買復星醫藥為例，個陣都無為意到隻股票，因疫情個陣追蹤開外國d 醫藥抗疫股，咁啱見到有隻疫苗商搞中美歐大合作，咪揾隻股出嚟。研究咗佢見到佢基本面好好，中文個陣未有廣泛報道，但股價同個成交量就好唔正常，有一日高開低收，但成交量就急升好多。之後拉升完，股價個幾日keep 住股價幅度低，但成交量就好鬼高。

加上個期醫藥股好強勢，佢有份入股既疫苗商爆升咗兩三倍，有重大好消息基面本又好既股竟然係低位，我於是咪跟住一齊買。

因為個走勢好，基本面強，有消息帶動，成交又突然活躍返好多，所以21-26見佢股價係咁拉上就掃咗好多，均價23左右。

3百幾入，已清咗倉。

點睇醫藥板塊？尾水未？

係Fg都25k

有冇600炒到70嘅例子？

除非樓主覺得自己都係靠運氣多，唔係其實唔應該抽咁多錢買樓，港樓有撚投資價值

On9,滾雪球囉咁簡單

點睇長和系

樓主想請教下你用咩app 睇新聞多？

好悶，唔係增長股，岩老人家買

根據我頭幾年輸錢既經驗，我暫時諗到既係：

1）唔好買細價股，市值太低同無乜成交量既股都唔好買
2）唔好諗住撈底，除非覺得自己睇前人幾步（但呢個可能性好低），或者你對隻股好了解（愿意為佢坐幾年艇）。
3）買強勢版勢 或 強勢股
4）唔好信晒大行 財演
5）唔好信三姑六婆既內幕
6）唔好心急落注
7）唔好諗住一注ALL IN
8）唔好唔捨得輸
9）唔好驚贏，同時唔好諗住贏到盡
10）唔好盲目信既推介
11）睇多d 新聞，推測下未來走勢 同強弱 版塊
12）睇多d yoububer 既分析，價值投資，圖表分析個d , 經驗分亨個d, 睇下唔同人有咩唔同觀點
13）一定要做下基本面分析
14）當股價係一推數字, 唔好俾佢影响判斷
15）預小小錢落股市，頭幾年唔磨下經驗。
16）少d 掂牛熊期權d 衍生工具
17）就算再強既股，一大堆人推介個陣就要小心d.

唔鍾意買食老本，無乜投資動力既公司。

可唔可以分享下你點決定買入時機
Ccl uber oxy果堆隻隻都有買
不過賺唔到幾多

有冇留意過嘉里物流 萬洲同 google

CCL 同OXY 個陣都係短炒Over Reaction. 因為前景仲係好灰，特別係CCL(跌穿13蚊已經放晒），所以我暫時都唔敢入市長揸，所以無咩comment.

好勁
想問樓主建議點學股票
可以咩野途徑去學
成日心郁郁想學
另外正職人工大約幾多到？

好多來源wor, 主要 富途 多

之前玩左幾耐？

個人覺得一日疫情無明顯改變，都仲會係強勢，
特別係疫苗股，就算疫情緩和，呢類戰略嘢都一定會研發同儲備。

樓主對港股有咩心得？醫療股強勢重追唔追得過？241 775 依兩隻點睇？

中國既內房股同5G又有咩意見？我一直覺得中國經濟下滑同有爆破危機所以一直唔敢掂。但身邊有個好朋友都靠佢賺唔少又心思思想跟買。

現貨揸緊215 同 1137 打算長揸睇佢會派特別息同埋睇好網上購物會越做越大

點睇zoom

樓主會唔會day trade, 定係揸住

無研究呢兩隻，無睇法。個人鍾意d 佈局全球既企業。

你覺得一年後，當你有得面對人既時候，ZOOM 仲會唔會有咁既增速？ 除非佢第二樣業務作為佢既增長引擎， 否則依家入我會驚（雖然圖好靚）

想跟你入bntx dis

內房我唔太敢掂，你有同大陸人接觸，就知佢哋好多地方其實空置率都好高，空置單位仲多過家庭，年年都勁多新樓落成。

但大陸政策市，d人既習性又係鍾意賺到錢就鄉下起樓買樓，好多時靠呢類大額交易推高個GDP, 所以好難估。睇唔透，唔敢掂。

之於5G係未來嘢 ，個人當然覺得有排炒。

想知你點樣搵 alpha?

離場位點睇

比較少day trade,
唔定，大多數揸幾個星期至幾個月。暫時最長個隻揸成兩年（當然中間有出出入入）

好勁 留名學野
如果得100K閒錢，會照玩定儲住先

Tsla 師兄又會點玩？而家我玩緊長短棍，高位唔敢落重手，買左10分1身家

樓主炒左幾多年？

樓主係睇邊個youtuber學？ 兩年之間你個portfolio大約持有幾多隻股/幾多類型版塊？

通常邊到睇新聞搵題材？

4.X 嗰陣摸頂俄鋁仲坐緊… 係咪有排都上唔返4蚊

把打真心有料 玩左幾年股？

唔好一本通書學到老
輸下就識玩了

6百萬好難單靠收租過活喎。

好多人廿幾歲睇緊個post
唔想36歲先發達
但真心覺得樓主好勁

全正股，少量期指玩下

我自己上年楂800000阿里，今年變二百幾

本少就咪揸正股啦
新手儲錢玩正股都係純靠運 咪即係賭
既然係賭 不如每個月攞少少錢高槓桿玩下衍生(option,cfd乜都好)
練下眼光同磨大個本
到時再揸正股都係輸你profit
好過你辛辛苦苦每個月儲10幾k然後入市輸左就呃自己坐幾年艇無事啦 時間成本唔係成本咩
自己計下儲幾年錢入市一劑股災輸你幾多年人工啦

陣間又比人話你教壞人

佩服，想跟你學野！

可唔可以講下70萬變140萬個下，主要買咩股？
我宜家個本有5萬，我第一步想變10萬就心滿意足

想知你心態點調整，入左股但佢幾後日就仆直，見到輸錢你會唔會騰雞？

同問，美股成日無啦啦大插10%， 個陣應該點做好

其實每個月6%一年就可以一倍，最重要唔好心急

樓主有冇做空？有冇玩期指，期貨？

想問問通常點分注碼

例如每一個Trade 用本金幾多 止蝕位又係本金幾多

成堆叫人槓桿先發達嘅人多數唔係老手，係啲心急想贏但輸唔切嘅新手多

點睇384,我23.X買左1萬股

仲話買唔到樓既要反省下 唔好下下自己做唔到就賴政府

年輕，有注注All in既本錢。46樓主應該會至少滾到6xxx萬。精神！

Fg 22k每月儲到10k
食少啲好嘢同買少啲嘢仲可以儲多幾k
咁樣算唔算正常人

洗撚你證明咩

點樣導人？
佢分享自己成功嘅例子咋喎

一大學畢業就拎哂份糧出去租樓住？
依啲先叫正常人？
咁抵撚死儲唔到錢啦

有邊個 post 唔係引啲新手入局之後出號碼架，十幾年都係咁，3175 個 pool 大左100倍連登仔貢獻幾多

不過唔好阻人搵食，走先

其實公屋仔都會明，因為兩老死咗間屋係留畀公屋仔
所以有啲人唔怕出去租屋住，租到兩老死哂都可以住返公屋

樓主成功例子好勵志
我公屋後代都係大學畢業每月儲10k左右
銀行戶口0蚊起步，未做夠一年已經總資產接近10萬蚊，接近一半係港股月供同美供科技股
穩打穩紮慢慢滾

真
早排難得見到tsla 回落400usd，瞓身買，依家700usd放咗啲

巴打有冇書/youtuber可以介紹新手睇下
仲有點睇康方生物

好撚多
全港1/4人口有大專生學歷，30歲前20k根本絕大部份都做到有突
而無學歷個批做勞動工作超過20k亦唔係咩難事

有前設假定
唔駛討論
上得網就自己分析，仆街自己負責

巴打點買美股 用銀行？

追唒成個post
我做左野一年 銀行本接近20萬
新手買左港股正股一個月 執到六千蚊好開心
自問自己驚青 唔敢買高風險product
依家開始研究美股 好多野要向呢到師兄學野
希望我都可以好似樓主咁20萬變200萬(ff)
樓主贏多啲

大學fg 15k

有
結論 唔係好掂，唔係我呢種平凡人玩得起。

唔肯儲又唔肯做D專業D嘅工種又話人離地

留名學野

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

事實
我諗大部分人都係見樓主賺接近十倍先濕晒想學野
阿爺都知玩正股一兩年十倍係難過槓桿十倍
而且樓主孖展都係槓桿
係部分人唔聽覺得唔應該用槓桿
咁咪安安份份玩正股 唔好諗咩十倍啦
兩年三倍都收貨啦

工程真係好搵

善用完起底功能
希望佢夜晚瞓教對得住良心

跟入唔跟出，其實都大機會輸。最緊要摸索下自己個賺錢pattern , 每個人買股都唔同pattern, 何況我暫時咁多都係運氣佔一大部份。

出得尼D post，代表股災不遠了🙂

真正入市既就七至八年左右。

真
不過欣賞巴打投資心態
的確應該要係咁

呢兩隻股，食正個浪 依家 一年零都三至四倍。選股運氣態全都好緊要，每年都有股王，幾可買得正。就算買得正，又夠唔夠膽坐到依家.

Btw, 有無set 回跌既 離場價？希望你揸得穩，贏多d

利申：前排好醫生回調個陣放晒了，點知仲有得上

不如你講下點大學畢業幾年都儲唔到70萬

你個前設係人人都有degree已經有問題

平安好醫生我唔知，阿里健康同SE,我都會一路坐，仲有D SAAS 同PDD諗住有錢會加，我自己做科網 eCommerce 所以有信心

巴打放咁多錢落富途 唔驚？

佢有用program炒？有無透露選股parttern比你知

應該無，睇業績加新聞，佢叫我睇科斯托蘭尼，我睇左幾次，keep 住review,間一兩年睇一次，完全唔同感受。

當初點學炒股

唔知點入手

巴打有咩美股 推介？

追post啦

我都想all in迪迪尼

nynd唔夠一百賣曬

俄妹謝係邊隻

唔同感受意思指既喺你睇完覺得無用？港股業績信唔過、新聞既話散戶知得黎、隻股已經炒起。

俄鋁

每次都有新野學到/佢炒消息以前係晨早睇大陸新聞買，之後等散戸炒起接貨。

業績信唔過唔重要，重要係基金大戸一定係用業績計數

新手想買股 係邊間開戶口好？

有錢賺啲人唔理架啦

樓主又推左好多人落賭場 大戶fatfat

真心問
25歲啱啱儲咗50萬，冇投資經驗
正職7-7完全冇時間玩股票（而家連whatsapp都應唔到）
好想認真學投資然後轉工，新手學投資有咩書/網站推介

好多

民眾xx
J xxx
我要做xx
Danny xxxx
巫師xx
Ainvesxxxxx
李自xx
Xx的投資頻道
風xx
貝奇xx
小楠xxxxxx

通常睇完吸收下人哋既思維。有幾個YouTuber 如果真係跟買，牛市應該無咩問題，但係今次個浪，斷估應該輸到仆直。但佢哋有部份既心態，經驗談，選股方法好值得學習。

想問巴打點分析基本面
除左市值，收入增長果類
會唔會分析埋ratio
有冇邊樣要特别留意

其實 呢張圖都唔難整

咁又唔好咁講，連登大把人臥虎藏龍
但樓主既投資組合係極高風險，先至有高回報
隔離先有個post話輸左20萬，樓主係成功一例，但唔代表自己唔會係輸20萬個個組別

咁你又唔好咁講，張圖事實係好易整

第一步，心唸輸一半，你點唸先，承擔得起嗎？
投資唔係包贏，首先要學輸錢

求其用個小畫家都畫到出黎啦

支持巴打分享
依家大市點睇好

坐屋邨樓下等死
笑到仆街

想問下點學睇圖 同 咩叫基本面好
屋企人玩開內銀 同埋 睇新聞消息多
自己想學下睇美股

Btw 追哂po 覺得樓主心態幾好
唔係一味講自己點賺
反而係set止蝕價同目標價

唔好以為自己都得

真 爛肉同gild個啲妖股黎

我唔係咁既意思呀，呢啲高風險股，入市價要好準

風險同回報成正比，我之前見網友輸撚埋個首期唔知點同條女交代，未必岩樓主個炒法，而一條友無牽掛，輸20%都唔洗同人交代既，搏一搏分分鐘變李嘉誠

成日都唔捨得贏，可以點？
睇咩YouTuber好？

我信樓主係有料
聽佢諗法思維都同普通人唔同 有晒策略止賺唔止賺
同埋心理質素好高

樓主蝕最多試過蝕幾錢

係

2015年個陣我諗3至40萬左右

佔個本幾大 幾時開始正數 定一開始就賺？

我諗你你未夠成熟入場，細注練下先

自己揾下，網上其實好多，我上面都講唔一d, 廢事同人賣廣告

1061
3690
1681 點睇

Sor錯手負評巴打跟你朋友搵食都賺唔少

廢人唔好當正常人丫唔該

識幾多個兩年時間由6xx萬得返7x萬嘅炒股撚?

總有d傻嘅朋友自己走去炒油etf 輸囇d profit

無跟蹤開，唔識睇，無意見

Btw, 我覺得自己留意開，先會留意隻股既周邊消息，隻股既商業模式，佢既競爭對手，同佢走勢等等，好難睇一張圖就知未來係點。我以前成日問人隻股點睇，某程度係想聽安慰既意見，中伏既機會多。

睇eCommerce 睇scale 同GMV growth, 全世界最高GMV growth 嘅eCommerce 係 241, SE, MELI 同PDD

其實同一般期貨比係咪淨係多左點差、冇到期日、槓桿再高啲可以用少啲錢玩分別？
想用黎試下玩期指，唔過夜淨係玩一段升勢，除左點差有冇咩費用要留意？

依家嘅價位入BYND點睇？會唔會太遲？

冇，如果玩細期好多時要注意交易時間外嘅魔棍，不過如果你交易時間內即食都ok，夜期時段點差大過日期時段，如果你揀佢個現貨買就冇到期日

謝分享

咁你仲有冇返工，定係全職mon市

thanks, 應該都係交易時段內玩，睇過幾日好似交易時段內容易啲

開咗demo 過70%勝率先好入錢玩

收到

有冇入or留意5g股
可唔可以講下會睇咩同諗咩?

我睇新聞話美國唔用華為
支持番美國同歐洲(?)公司
咁買果類既股, 例如ericson, inseego, tsem咪好隱陣?

師兄想學下野, 介唔介意講下做邊行同正職搵幾多

上面一大堆傻閪真係拖低成個post質素

SE is good, 241都唔錯，PDD同MELI一般

新手睇勝率，老手睇值博率

我只有少量meli 無pdd

連第一步都未做好睇咩值搏率咪棧次次搏到輸嗰邊SL

樓主follow開邊幾個YouTuber?

實係整架啦

你個世界既正常係解乜？

講到唔俾家用係罪咁既
乜家用係一定要俾？
乜讀大學一定自己俾先無問題？

咁你個前設係咪覺得正常人只有窮先叫正常？

巴打 第一次炒股個時幾大？
有冇試過大損手的時候
最近輸左好多股票賺左的錢

望住你呢種發錢寒嘅白癡真心好笑，滾雪球喎⋯⋯

呢啲圖，開個摸擬倉都有啦

有幾多條女

得返十幾%return

睇你嘅答案就唔明精粹，肯定你唔會係trading for a living

巴打炒股炒左幾多年？
兩年前第一次炒股？
想知巴打幾多歲左右，真心偑服

你呢啲弱智係難啲做到嘅，繼續活係自己失敗嘅人生，世界上總要有啲咁廢人

呢個post太多losers，無呢啲losers世界就天下大亂

[member]炒股賺都係賺loser 錢[
個個入黎想即學即用，攞料
根本就無可能 長期搵到錢/member]

呢位巴打睇咩指標多？有冇玩scalping？
用幾耐時間上到100萬？

咁邊度有得學炒股？定係睇多d財經節目？

巴打正解，無高手唔知，交易最講求嘅係紀律同心態，無呢兩樣，即使有技術未執行有誤
海龜本書都講過晒，口都臭

想下樓主點分注 控制倉位
新手最常見就係all in 或者太散
700k 個陣同 6m 會唔會有咩大分別

樓主覺得睇新聞有咩用？
新聞一出街，唔係即刻已經反映左係股價度咩？ 咁再追入仲有冇用？
其實巴打炒股知識係邊度學番黎？
好少人發左達仲咁肯share，多謝巴打，祝你早日變億萬富翁！

睇到你呢個回覆都起一起
起完心諗就係咁渣........
我都係關心返樓主呢個post仲好

明白功力自己磨練,問NUMBER都冇乜意思

巴打請教下你點睇1928

3大醫藥股 最睇好邊隻

點睇Cloudflare

真
發大財

早2、3年on99比人燈
買左685同732，兩隻都係1.7蚊買
依加仲揸緊起手
有咩高見

請打上電台，佢哋會解說得比我動聽

唔識睇，希望你睇返我上面我回另一巴打既留言講既suggestion。你炒多一排股，你會明點解。

Btw, 祝你好運。

新聞有時可以幫你決定投資既大方向。

或者我分亨下我有時睇新聞，我打個比如，啱先睇到個新聞推送「Bill Gate 話疫苗可能需要兩年既時間」

第一眼睇可能覺覺得奇怪IT狗講乜撚科學意見，覺得佢鳩up, 但當了解多d Bill Gate 既投資項目，我可能就會覺得佢講既嘢可信性都高. 咁就可以將佢既說話擺入去做風險考慮。

假設預期風險係我哋仲要係咁既環境住多兩年，但經濟無可能兩年完全停擺，咁我就會諗下，呢兩年，政府會做d咩措施，從而令經濟係最小既影響底下繼續行，個市仲會唔會咁易重返之前d 高位，再諗下點安排d 倉位，投資係邊類行業，先幫到我係呢兩年輸既機會減少，贏既機會加大。或者控制下自己既倉位，令自己輸既機會減小。

每隻唔同特性，自己判斷

無留意，唔識睇

巴打你係建議人長渣 定短炒 先可以致富

建議你睇下BYND既戰略，銷售定位，消費者對佢既評會，再追蹤下佢既新新聞，近期既銷售變化，再睇下佢既走勢自己判斷下。

唔知，我未到呢個level 教人
但個人經驗，day trade 炒波幅贏都會有個限度。

長渣先有肉食
感謝樓主分享

呢幾隻都賺到錢。抵你發達

其實我得十萬左右本 渣住5手 9988就以經無哂多餘錢 的確係有賺 但唔知點樣賺多少少 係咪應該拎3萬出黎炒波幅？

241由舊登講到理度
一早講左值十幾蚊
利申不是樓主

？？？

想知用咩準則去screen?
要寫我覺得係OK既，但用咩準則去判斷買入位，止賺/止蝕位我覺得先最難

師兄成個倉都差唔多賺左一百萬

財不入急門呀巴打，有時呢類巨無霸都風險低之蝕，陰d陰d 都可以升到好勁。 好少聽純炒波幅可以賺得多.

sorry 巴打 我表達差左 我意思 我咁既成本 係咪應該 將3萬拎出黎跟你玩下bynd oxy呢類股票？唔應該渣死哂全部阿里
其實我都有留意oxy 之前巴菲特都有入股

炒完反彈，會唔會清倉

巴打你個隻53蚊入 2588 想擺到幾多？

7x萬美金
炒到6xx萬日円

樓主揸緊2588？

其實唔係，day trader識搵大波幅嘅炒，我有朋友研究開，但我唔擅長，無跟佢個套

止蝕唔難定，止賺係藝術
準則？一個字：勢
點量化佢就用自己方法

咁等法唔係路

想供樓既
本身都會按俾你供

你業績前會唔會放哂佢/忍手唔買
等完左先開始入?

巴打，我唔知你咩原因想入油股，如果純粹因為我揸緊令你都有小小衝動，請你將我呢個原因篩走 因為油股我真係拎嚟炒over reaction, 短期贏輸我都走佬了。

Btw, 建議你戒 跟入 呢d 壞習慣，同埋風高浪急，新手人好易因為唔捨得止蝕搞到成手蟹貨。

因為我覺得 家陣油股跌哂 我唔想買3175同uso呢類期貨 但想靠油價反彈賺一筆 但因為我all in哂錢落9988 所以想問下巴打 建唔建議我 賣一至兩手 拎返d現金黎入貨

我驚阻你發達，我係絕對唔建議撈底個種人，你感覺似新手，要預咗個一兩手可能要一大部份係學費輸俾股市

明白 咁我不如穩穩陣陣 繼續溝貨入9988穩陣d

多謝巴打覆我咁多次

屌 P圖都得啦🤷🏻‍♂️

可唔可以救下我

留言2次都被ignore

我每月儲兩萬牙

IT都上到30k

好多牙

其實一轉加咁多 HR會吾會懷疑

暫時唔會

邊幾隻賺最多

你應該係賺左，再推哂落另一隻？

睇上面。

清過一次倉。

姐係完美skip 到3月個野，再低位買返，執好多wor

師兄想問下你睇圖有無特別睇咩先？
macd?
time frame又係一個學問咁好難🙈

下下all in 加 leverage?

加多樣高風險高回報

咩工程

ching Youtube有無覺得邊個channel真心推介？ 我有睇開J Law好正

岩岩開波七十幾萬買幾多隻股